% Created 2022-05-21 Sat 12:25
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{placeins}
\usepackage{minted}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[letterpaper,margin=1in, top=.75in, bottom=.75in]{geometry}
\usepackage{titletoc}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage[export]{adjustbox}
\author{Adam Salwowski, Mateusz Grabowski}
\date{\today}
\title{Zadania warsztatowe}
\hypersetup{
 pdfauthor={Adam Salwowski, Mateusz Grabowski},
 pdftitle={Zadania warsztatowe},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.1 (Org mode 9.3)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle

\section{Źródła wiedzy}
\label{sec:org4083fab}
\begin{itemize}
\item internet
\item tablica z zajęć
\item metoda prób i błędów
\end{itemize}
\section{Zmienne}
\label{sec:org4aff2d7}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=29,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
int limit = 250; // musi byc przed zmienna temp
\end{minted}
\caption{Limit temperatury ustawiony na (25*C)}
\end{listing}
\FloatBarrier
Zmienna odpowiadająca za limit temperatury.

\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=36,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
int poczekaj = 30 * szybkosc;
int counter = 0;
\end{minted}
\caption{Zmienna odmierzająca 3sek}
\end{listing}
\FloatBarrier
Wartość zmiennej \texttt{poczekaj} została zmierzona \emph{``na oko''}.
Zmienna \texttt{counter} odlicza czas 3 sekund poprzez inkrementację o zmienną \texttt{szybkosc}, aż do osiągnięcia wartości \texttt{poczekaj}.

\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=38,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
int przelacznik = 0;
\end{minted}
\caption{Zmienna typu toggler}
\end{listing}
\FloatBarrier
Zmienna pomocnicza odpowiadająca za przełączanie się pomiędzy róznymi trybami programu. Wartość \texttt{0} oznacza, że alarm jeszcze nie był aktywny a wartość \texttt{1}, analogicznie mówi, że alarm był załączony w przeszłości.
\subsection{Zmiany wartości domyślnych zmiennych}
\label{sec:org386acee}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=32,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
int temp = limit - 10;        // wartosc startowa inaczej moze cos nie pyknac
\end{minted}
\caption[\texttt{temp}]{Nowa wartość zmiennej \texttt{temp}}
\end{listing}
\FloatBarrier
Zmienna \texttt{temp} otrzymała nową wartość. Był to konieczny zabieg, ponieważ niezainicjowana wartość może być wyższa od wartości limitu temperatury, uruchamiając tym alarm, nawet jeśli temperatura nie jest wyższa od ustawionego limitu. W początkowej wersji programu, zmienna ta otrzymywała nową wartość zaraz na początku pierwszej iteracji nieskończonej pętli \texttt{while}, lecz by móc przez 3 sekundy utrzymać stały poziom zmiennej temperatury, została przesunięta na sam koniec. Nowa wartość spowoduje, że alarm nie włączy się przy pierwszej iteracji. 

\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=33,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
unsigned int szybkosc = 100L; // z ta szybkoscia lepiej widac miganie diody
\end{minted}
\caption[\texttt{szybkosc}]{Nowa wartość zmiennej \texttt{szybkosc}}
\end{listing}
\FloatBarrier
Powód zmiany był prosty. Przy mniejszej wartości tej zmiennej, ciężko było zauważyć miganie diody, ponieważ program wykonywał się w bardzo małym odstępie czasowym. Dioda wyglądała, jakby w ogóle nie mrugała.
\section{\texttt{main}}
\label{sec:org95d40d7}
\subsection{Automatyczne wyłączenie alarmu}
\label{sec:org9eb87fb}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=52,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
if (przelacznik == 1 && temp < limit)
  display = 0;
\end{minted}
\caption{Warunek wyłączający alarm}
\end{listing}
\FloatBarrier
Nigdy nie wykona się przy pierwszej iteracji. Oba warunki: \texttt{przelacznik} i \texttt{temp} nie spełnią się. Jest to warunek dla końcowej części zadania, gdy dioda mrugrała wyznaczony, a następnie wszystkie się zapaliły. Po jego spełnieniu nadaje zmiennej \texttt{display} wartość \texttt{0} czyli zgasza wszystkie diody.
\subsection{Drugi warunek}
\label{sec:org41b222b}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=54,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
else if (przelacznik == 0 && temp >= limit) {
\end{minted}
\caption{Początkowy warunek uruchamiający alarm}
\end{listing}
\FloatBarrier
Ten warunek także się nie wykona w pierwszej iteracji, ponieważ realna wartość \texttt{temp} nie została jeszcze pobrana.
\subsubsection{Alarm}
\label{sec:org6c883a5}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=55,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
if (counter >= poczekaj) {
  display = 255;
  przelacznik = 1;
\end{minted}
\caption{Zapalenie wszystkich diod}
\end{listing}
\FloatBarrier
Po upływie 3 sekund zmiennej \texttt{display} przypisujemy wartość \texttt{255} zapalając tym wszystkie diody. \texttt{przelacznik = 1;}, a więc warunek umożliwiający wyłączenie alarmu gry temperatura jest niższa niż limit jest teraz możliwy do wykonania.

\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=58,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
} else {
  display = !display;
  counter += szybkosc;
  continue;
}
\end{minted}
\caption{Miganie pojedyńczej diody}
\end{listing}
\FloatBarrier
Jeśli powyższy warunek nie został spełniony, \texttt{display} zmienia wartość pomiędzy \texttt{1} a \texttt{0} dając efekt migającej diody. Przy każdym mignięciu zmienna \texttt{counter} poddawana jest inkrementacji o wartość prędkości iteracji. \texttt{continue;} jest wymagany, zapobiegając dokończeniu się iteracji podczas migania, zmieniając wartość temperatury przed upłynięciem 3 sekund.

\subsection{Manualne wyłączenie programu}
\label{sec:org48ff3fe}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=63,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
} else if (PORTDbits.RD6 == 0) {
  display = 0;
  przelacznik = 1;
}
\end{minted}
\caption[\texttt{RD6}]{Warunek po wciśnięciu przycisku \texttt{RD6}}
\end{listing}
\FloatBarrier
Po wciśnięciu przycisku \texttt{RD6} na mikrokontrolerze, \texttt{display = 0;} wyłączając diody jeśli jakiekolwiek się paliły. \texttt{przelacznik = 1;} sprawia, że warunek alarmu także się nigdy nie wykona, zapobiegając przyszłemu zapalesie się diod.
\end{document}